孫中山最錯就係當年太快將大陸變成佢夢想既民國體制

英國,西班牙,荷蘭呢啲歐洲國家仲有個名義既君主睇住
都係十分有氣派既國家黎

當年孫中山就係太衝動,如果佢推翻清朝以真正漢族身份再延續帝制,用自己管治能力,令人民信服,再喺幾年之內宣佈真正既君主立憲,你話幾好呢,人民係最尊重天子同皇室

就好似美國二戰之後都唔敢踢走日本天皇,驚成個日本大亂
換句話講,大陸當初就係比孫中山班功利主義既柒頭累死,如果當初有君主立憲,中共都唔會發大,你睇下英國,西班牙有無共黨?就算有,都蚊比同牛比啦

百年禍根,今生連香港人都要還,屌你老母

西班牙二戰前共和保王打到天下大亂你當無發生過？

唔打民主旗號孫中山會唔會有人理

當年孫中山根本話唔到事

有軍隊先話到事
嗰個係老袁

袁世凱促成清帝退位嫁

中國人普遍自私自利

而且中國版圖之大、各地文化差異根本唔可能同英國等國家作直接比較，要比較都係同整個歐洲比較

假設國民黨成功統治中國大陸直到現時、中間冇共產黨出現過、而維持帝制且繼續維持現時所謂漢族or華人大一統狀態的話，相信都只會一樣出現今日共產黨統治嘅狀況。皆因文化慣性--本身東亞文化圈傾向不支持民主思想，加上礙於版圖之大同中國獨有大一統思想，根本冇可能令成個中國同步進行民主化。即使有部分地方有意民主化，例如就算香港現階段暫且比中國更民主，到未來香港一樣會走向更專制體制，而非倒轉成功令中國制度民主化

中華民國殖民台灣可以行到今時今日有民主都係因為可以除去大一統包袱（雖然仲未能夠完全地擺脫）所以除非當年中國可以分裂做幾個國家，如果唔係都幾難發展到民主

仲關孫中山班友事啦
當初唔係佢地促成革命,點會推動到袁世凱發總統夢

其實我支持袁世凱稱帝
中華帝國幾好吖

以前讀書有PART講到民主政制有幾個前題先成功實行到

其中一個前題係人民係well educated 所以遲幾年先推行都唔一定成功 係需要好幾代人既努力既成果

岩呀,起碼時代會逼佢轉型,總好過依家比隻怪物由自己地頭到全世界發癲先啦

無孫中山革命黨出現佢咪最多會篡位做皇帝
再唔係朝廷有油水,先唔會搞呢啲野

雖然佢最尾都忍唔住

大家唔好話孫當時無權就完全唔關佢事
無佢班友做啟蒙,第二次民變咪係太平天國2.0囉

曾經有人講過明朝既體制係好適合過渡去君主立憲,可惜生錯年代/唔夠長命,比思想更加落後既清朝取代

只恨當年無人好似殺左楊衢雲咁殺埋孫中山,淋熄呢團急進民主之火

唔該去讀下書，共產黨係點起的。
當年國民黨o既瘸敗，一樣係非常恐怖，由其係窮人基本生活係絕望底下，而當時共產黨門面的確做得很好。當然，後來毛魔掌控所有權力後，比絕望更絕望。

講真，分列了又係第二個地獄。
反而，重點唔係邊個黨，而係中間有冇一個人咁大愛彈出黎改革。
唔想歌頌某位，於極權武力專政下，爛就係一定。但就歷史而言，唔係鄧小平死唔去玩改革開放，中共可能仲係北韓咁差唔多。
10幾億人，餓左一百幾十年，尾個2,3十年仲要係爛到頂點。唔係比人部份人先富起來，連食都冇得食， 講咩文明，民主。

一旦開放，就返唔到轉頭，就算在權在位o既幾咁仆街，都局住係整體利益下慢慢變好。其實以中共而言，走回頭路唱紅玩高壓係冇可能再吹到支持。 用軍權去壓抑反抗也只係慢慢減進。 其產，係大陸世界早已係笑話，得返堆癈up口號而以。反而，利益解放後，民智未開，道德價值極低o既完全向錢看世界，唔過返2代人，幾難走向真正民主(利益平衡) .

除左well educated更重要係資源平衡。
人性如此，當一部份人無法得到公平資源時，係冇可能民主得到。

爭咩吖比日本人管仲好

邊個有權力稱帝先
中國二千幾年黎權力一直鬥爭緊
復辟帝制只會挑起民眾既劣根性
只會重演路易十六既命運

孫大炮從來都冇打過民主喎

基督教炸彈襲擊恐怖份子孫中山

孫中山為咗北伐、為咗咗佢所謂嘅統一，去搵蘇俄合作，仲要侵埋啲共狗玩，埋下共黨奪權嘅伏線，我真係屌你老母呀。
北洋政府、各省自治有乜撚野唔好呀？係要大一統，係要中央集權
國民黨只係另一個共產黨。

後嚟咪各省軍閥自治，結果就軍閥混戰